import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import ModalExample from "./ModalExample";


<Meta title="Отображение контента/Modal" component={ModalExample} />

# Modal

Всплывающее окно. Показывает контент поверх основной страницы.
```ts
import { Modal } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Modal">
    <div>
      <ModalExample position="center" label="Модальное окно">
        <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit. Dolor expedita explicabo minima molestias natus tenetur ullam. Alias cumque eligendi obcaecati quisquam vel? Ad aperiam assumenda corporis dolorum esse minus, vitae.</p>
      </ModalExample>
    </div>
  </Story>
</Canvas>

### Позиционирование Модального окна
  Свойствo `position`, отвечает за отображение модального окна.
  На данный момент возможны 3 варианта отображения: `top`, `center`,
  `bottom`.

<div style={{ display: "flex", gap: "20px" }}>
  <div style={{ margin: "0 0 20px", width: "150px" }}>
    <ModalExample label={`position="top"`} position="top">
      <p>Это окно отображается сверху</p>
    </ModalExample>
  </div>
  <div style={{ margin: "0 0 20px", width: "150px" }}>
    <ModalExample label={`position="center"`} position="center">
      <p>Это окно отображается по центру</p>
    </ModalExample>
  </div>
  <div style={{ margin: "0 0 20px", width: "150px" }}>
    <ModalExample label={`position="bottom"`} position="bottom">
      <p>Это окно отображается снизу</p>
    </ModalExample>
  </div>
</div>

## Full-screen Modal

Свойство `fullscreen` делает модальное окно на весь экран.

<div style={{ margin: "0 0 20px", width: "150px" }}>
  <ModalExample label={"fullScreen"} fullScreen>
    <p>Это окно отображается на весь экран</p>
  </ModalExample>
</div>


## Подложка (overlay)

За подложку вокруг открытого модального окна отвечает свойство `overlay`.
По умолчанию окно открывается с подложкой: она полупрозрачная и закрывает всю страницу.

<div style={{ display: "flex", gap: "20px" }}>
  <div style={{ margin: "0 0 20px", width: "150px" }}>
    <ModalExample position="center" label="Overlay">
      <p>Это модальное окно с подложкой</p>
    </ModalExample>
  </div>
  <div style={{ margin: "0 0 20px", width: "150px" }}>
    <ModalExample position="center" label="Without overlay" overlay={false}>
      <p>Это модальное окно без подложки</p>
    </ModalExample>
  </div>
</div>

## Список свойств

| Свойство        | Тип или варианты значения        | По умолчанию | Описание                                                     |
|-----------------|----------------------------------|--------------|--------------------------------------------------------------|
| `children`      | `ReactNode`                      | -            | Контент модального окна                                      |
| `fullScreen`    | `'boolean'`                      | `false`      | Делает модальное окно на весь экран                          |
| `label`         | `'string'`                       | -            | Контент кнопки                                               |
| `overlay`       | `'boolean'`                      | `true`       | Добавляет подложку вокруг окна — поверх содержимого страницы |
| `position`      | `'top', 'center', 'bottom'`      | -            | Позиционирование модального окна                             |
